[集中討論] AlphaGo VS 柯潔

日程：
5月23日 - AlphaGo VS 柯潔 (三番棋第一局)
5月25日 - AlphaGo VS 柯潔 (三番棋第二局)
5月26日 - 古力+AlphaGo VS 連笑+AlphaGo (聯棋賽，同隊選手一人一手棋)
AlphaGo VS 時越+羋昱廷+唐韋星+陳耀燁+周睿羊 (5位世界賽冠軍組隊)
5月27日 - AlphaGo VS 柯潔 (三番棋第三局)

本POST於大會進行期間將進行棋局旁述、研究、討論及分享
無論識唔識圍棋嘅巴打都好，都歡迎一齊討論
發問之前請先參閱FAQ，以免好似上年舊登AlphaGo Post咁頁頁都有重覆問題

FAQ：
1：夠鐘會點？
> 讀秒秒內要行一步，有3次機會可以讀秒，用晒呢3次機會之後都係無出手就直接輸。
2：AlphaGO自己打自己會點？
> 自己會同時輸同贏。AlphaGO每日都會打N局去自我訓練。
3：棋手走出去都仲計時會唔會唔公平？
> 平時圍棋比賽都係咁
4：邊個形勢好D
> 請留意樓豬或其他巴打嘅評論，冇講就即係均勢/未判斷到
5：係咪2：0就唔駛捉埋後面?
> 點都會捉哂5局
6：會唔會世界末日?
> 會
7：李世石勁D定係柯潔勁D
> 李世石過咗顛峰，佢拎世界冠軍次數多過柯潔，而柯潔對李世石係柯潔贏多。
8：個電腦淨係識捉圍棋可以有幾勁?
> 先唔講圍棋可能性係171位數，AlphaGo可以學習圍棋以外事物
9：貼目? 數子法?
> 本次賽事係用中國數子法，貼3又3/4子(即7.5目)
10：如果叫AlphaGo學玩LoL會點?
> 你會俾巴打們Block咗先
11：如果叫AlphaGo學玩中國象棋/國際象棋會點?
> 佢贏到圍棋仲駛向左走向右走學象棋咩
12：李世石/AlphaGo會唔會專登輸/讓賽?
> 淨係知你會俾人BLOCK

Link：
Google Event 官網

DeepMind Youtube Channel

往績重溫：
AlphaGo網上60連勝第18局：Master(AlphaGo) VS 吻別(柯潔)

黑五目半勝

AlphaGo網上60連勝第19局：Master(AlphaGo) VS 吻別(柯潔)

白中盤勝

AlphaGo網上60連勝第50局：Master(AlphaGo) VS 潛伏(柯潔)

白中盤勝

你做咩入咗嚟

今次柯潔都可以含笑9泉

見到你又開圍棋POST咪入嚟望兩望

睇怕都係
不過唔知今次係咩版本AlphaGo
同埋有冇駁server

冇理由用舊版同佢砌啦
上次master都打到佢入廠，今鋪買定棺材都似

但係依家好似有單機版同連server版?

咁又唔知喎，連機驚捉到一半中WannaCry

其實WannaCry得嗰幾個port打開會中，預先Block咗咪咩事都冇
Google點會連呢少少嘢都搞唔掂

幾個世界冠軍都輸比alphago，基本上唔洗睇。上次係大陸圍棋網好似大炒一堆世界冠軍加九段

係，詳情可以Google 「Master 60連勝」

alphago炒李世石嘅時候柯潔真是可能贏，柯潔有次打李贏8-2。但宜家，就算啦

Bin C

歷史冇如果

驚唔記得睇 留個名先

啱啱見到柯潔喺野狐落注20億狐幣買自己贏

對第二日最有興趣

都幾有自信

應該係offline 機
Ps alphago 係用linux

如果有下個post就加返落FAQ啦

第2 個acc 買自己輸

李世石上次贏到一次
個謗述鬼佬仲笑笑口

有兩個，其中一個煩到閪咁

醫院床位準備好未

佢都半隻腳叉入棺材啦

Chris Garlock
今次好似又有佢份講

咪又係輸仲捉

看點應該係有冇咩人類圍棋界未玩到出黎，或者"乜原來咁捉都贏到"的棋路，手法出黎

蝗蟲把口

留名

聽日幾點開波？

看點 = 柯潔ge表情

柯潔你準備俾狗屌

留名等睇人叫佐為出來捉同問alphago Vs alphago 會點

好似係10點半

贏個刻

對絕藝都輸到甩褲
今次要有奇蹟發生先可能贏到1局

推定先

推

lm

留名先

今次嘅alphago同上次嘅最大唔同唔單止係勁左，而係喺成個學習過程都冇從人類棋譜學習過，由頭到尾都係透過自己同自己捉學習，所以好有機會行出同人類好唔相同嘅佈局

留名
唔理佢邊個都想人類贏到

柯潔贏到一局當佢贏

呢句真
距離上次對李咁耐
Alphago都唔知進化到咩程度了

AlphaGo贏係好事，但又唔想人類輸，好矛盾

留個名先

柯潔係咪已經最勁？

今次比賽關鍵唔係場內
而係Alpha go 能否突破網路長城連上本體server

表面上係圍棋大戰
實際上係IT 大戰

洞悉奧秘

完全同意

仲要防止木馬入侵，以防支那偷哂google啲研究數據

圍棋前2級lm

柯潔:我係唔會輸比同一個人twice
AlphaGo: 3:0

VPN 就得啦 個個翻牆都係咁玩

linux 都吹到有WannaCry
9成9 online 版, offine唔夠玩

李世界係近呢幾十年攞得最多世界冠軍

柯潔係呢幾年攞得最多世冠而且算係最勁既棋手

李世石老左，算力差過以前，柯潔重後生，算力強，體力夠，對alphago可能有d機會贏，但都冇乜可能。

DEEPMIND個CHANNEL已經有STREAM

之前睇報導好似話今次呢個版本 係alphago 由0開始自學既版本, 即係無食到古人d棋譜

上面居然有link

呢次比賽係完全冇宣傳
因為佢背後隱含一個議題，係Google重返中國大陸
當然呢件事最後係傾唔成，所以中國方特登做晒冷處理
本來唔係棋界中人極力爭取，連棋都捉唔成

Btw 期待柯潔白棋嗰局

遲d香港都會係咁

呢家有幾多隻圍棋電腦係穩贏人類

咩叫穩贏
得呢隻alphago近乎100%勝率 淨係輸過李世石一場
其他AI都係互有輸贏

我諗GOOGLE都好矛盾....
想羸晒又想輸...
一方面係證明實力，
另一方面輸都有好處，起碼可以有野做黎改善

有冇得睇

睇alpha go炒456 定789

其實google無透露過今次alpha係咪版本、用咩方法訓練

只係好多個月之前google提過嘗試唔用人類棋譜去訓練alphago
所以傳媒就估計今次所用就係唔用人類棋譜訓練的版本
但係從未得到證實

相信起碼要等第一場比賽完咗，在記者會先會透露版本信息

陰公
睇人捉棋都要翻牆

唔係用緊自己打自己好耐?

想知alphago 大慨咩原理可以睇上邊條link

大家都知道alphago會不斷自己打自己做訓練
但我唔係講緊依樣野
我講的係一開始的時候，到底係「先輸入人類棋譜，然後再自己打自己」定係「唔輸入人類棋譜，純粹自己打自己」？

睇all g點羸

唔明， 都係自己打自己去訓練，關輸唔輸入人類棋譜？

樓豬已起身，準備旁述

好多人問柯潔係咪最勁，同李世石比邊個勁

其實而家黎講柯潔係世界第一，但係圍棋世界頂尖棋手一般都係得6-70%勝率，全盛時期去到7-80%已經好勁(好罕有)，所以柯潔係最勁不過佢都成日輸棋

己經開左波

一開始係入左人類棋譜, 唔係有排train
人類棋譜->再自己打自己

正常要捉幾耐先完?

開左台JE, 未開波

關事
首先我記得根據journal paper，佢係有用value network同埋Monte-Carlo
value network我估係類似MetaHeuristic之類嘅algorithm
咁佢係需要去判斷每個solution係好定係唔好，例如PSO同GA之類嘅algorithm咁點樣去判斷呢? 係需要Base on某啲rules
如果係「先輸入人類棋譜，然後再自己打自己」，就即係開頭base on分析人類棋譜得出嘅rules，再慢慢靠自己打自己去改善啲rules
如果係「唔輸入人類棋譜，純粹自己打自己」，就即係由一開始乜都唔識，淨係知道圍棋基本規則開始，自己打自己，根據自己打自己去諗啲rules判斷好壞。

後尾好似改咗

即係純粹自己打自己個版本係砍掉重練架喎，咁會唔會比柯潔有機會

有冇巴打可以幫手每十手棋CAP一次圖上嚟?

好似玩mario咁
有人示範玩一次比你睇，然後你自己玩，一開始你摸索的時間會較少，但係你所用的方法都會比較接近一開始示範埋你睇果個人。
但如果無人示範比你睇，一開始你隻game邊D係敵人、邊D係道具都唔知，要自己慢慢摸索，但摸索出嚟嘅玩法可能更有新意。

大家感興趣的係「唔靠人類自己摸索」會唔會有更多新奇的招數，甚至會唔會推翻一些對圍棋根本嘅認知

改成點

好似有消息話係由頭train，唔入人類棋譜，淨係俾佢知圍棋基本規則。

開始未
唔識睇棋
想睇會場同衣著打扮同表情

開始，講緊規則

要贏AlphaGo唔算特別難真心

其實唔難

難分真與假

cut電cut network

#旁述POST#
3小時，聽唔切幾多讀秒
柯潔執黑對AlphaGo
黑棋貼3又4分3子(即7.5目)

又抆上網線?

GoGoGo GO!

alpha go goal

下下玩斷線咁好咩

開波

60秒

我覺得咁仲難打。 跟人類棋譜， 起碼大概都有跡可尋。 自己諗出黎個D， 點知佢會行乜。
PS： 可能經過無數次既實戰， alphago發現最強既著法就行 模仿棋

AlphaGo使唔使翻墻？

柯潔第一手行右上角小目
即係你班棋靈王FANS成日見到佐為好型一把扇指埋去嗰個位
AlphaGo走右下角星位
其實呢種走法比較少見，因為通常人類棋手會基於禮貌同尊重，行對角，令雙方唔會有交叉佔角嘅情況。

網絡長城出動

柯潔應該9成9白先會打盤模仿棋 想睇alphago點拆

initial value 問題, 一開波個value差, 有排先train 到

柯潔又黎三三

小目配三三，比較少見嘅開局配置(至少喺業餘棋手角度少見)
因為現代圍棋中，三三好多時被視為低效率嘅開局

AlphaGo選擇星位加小目嘅行法，可能演變為中國流/小林流嘅佈局?

原來支那禁止國內網上直播比賽
連場比賽都要驚 陰公

柯潔右上大飛守角，效率較高，但同時被人入侵嘅手段亦相對多

YouTube有蝗語live

alphago打李世石係咪場場都用二連星

唔記得，你可以去查下棋譜

忽然進取

BTW，有冇巴打幫手CAP圖，我又要打旁述冇手CAP圖

人類棋譜都不過係2千年. 如果已經係正道， alphago自己都會摸得出黎。 入與唔入， alphago 黎講都可能係講緊最多幾個禮拜 時間 （快起上來可能幾個鐘添）。 所以你個“有排先train 到”唔成立。

係時候可以點33

白棋二間跳守角之後，黑棋突然點三三
呢個似乎係基於AlphaGo之前嘅行法，近期突然成為職棋Meta之一嘅開局手法
呢個approach志在先搶對方角上嘅地，然後再利用三三定式嘅先手特點去繼續妨礙對手拆邊，令到對方利用星位拎到嘅外勢功效減少

有冇邊條LINK係MON住柯潔個樣
反正都唔識睇,想睇佢思考個樣

痾屎唔出個樣啦總之

雖然唔鐘意大陸佬, 但都希望人類行慢棋可以贏到

證明比人睇, 圍棋真係唔咁簡單

白棋突然一個飛，似乎唔係常見星位定式，旁述個職棋都表示唔知乜料
我地可以睇下AlphaGo自行摸索出嚟嘅點三三定式

白棋下方一扳，完全唔理黑棋上面可以扳出
個人認為黑棋會上面先手扳一下，等白棋接咗，下面再扳攞返個角嚟穩定自身

好心搵人幫手 CAP 圖呀唔該
哭求

有咩可能 圍棋唔簡單 人類仲有好大進步空間

冇柯潔個樣

+1
求好心人幫手

留名睇神次一著

等下 唔影果兩個旁述就有

Agger 唔插插蘇就ok

睇到兩邊中英直播 中個邊嘈撚到仆街

黑棋選擇優先搶角，將外勢讓俾白棋
白棋AlphaGo亦都用連扳表示：deal

公司睇LIVE LM

暫時咁行法咁小學雞咁既

利申: 唔識

見到 GOOGLE 同 支那人 就可得好諷刺

其實唔小學雞

我都覺得好似好初級咁
利申:我都唔識

屌....係到講大學畢業做咩....咩事呀...唔想知呀

alpha go win撚梗，爭在幾比幾既姐

會唔會太細

same

太得閒

咪臭係

依家黑棋靠三三拎咗大概10目實地
白棋亦失去咗本身角上嘅實地，但換來咗又厚又實嘅外勢
呢一局嘅重點可能就係睇AlphaGo如何利用外勢進行攻擊

要睇NBA，又要睇AlphaGo，，又要上連登睇巴打分析，個mon唔夠位

nba 可以唔洗睇啦...4-0 左

最想睇世界冠軍聯隊vs alphago

又黎

飛一隻算常見，目的係保留多d變化

NBA 不了

個大陸仔好似有d不妙

鬼佬又想玩征子

我冇睇alphago 只睇巴打分析同貼出黎棋盤

鬼佬又表演果種走唔甩既排法

之前每局都玩

我幾鍾意睇佢 排

黑棋斷開白棋連扳嘅位置
白棋先接一手，黑棋提咗下方一子
白棋打一手，但係黑棋右上方三三作為引征嘅棋子，白棋無法直接征子

睇唔慣殘體GOOGLE

AlphaGo都識保留變化

黑棋脫先唔理一子，可能係覺得AlphaGo冇理由用兩手棋去食一隻子咁傻豬
所以黑棋直接佔右邊星位大場，擴張勢力
白子亦都一手跳到冇雷公咁遠，既可以做引征，又同時擴張勢力

戰爭開始了

黑棋右邊亦都大大一飛，回應返白棋前一手，以免白棋順勢再拆
呢個時候白棋突然打入左邊，但似乎會成為黑棋夾攻嘅對象

Agger

唔識棋

右下係咩情況?

勝負已分

咁快

黑拿角 白拿勢

黑棋拆二，夾攻白一子
呢個時候有跳起同下飛嘅選擇
下飛似乎較為安全，但係會被黑棋封住右邊去路，以致黑棋形成大模樣
跳出固然可以防止大模樣形成，但係就需要二萬五千里長征逃走

白棋右下咁樣係咪有助攻佔中間

利申：新手

神預判?

通常外勢唔係用嚟圍地
而係將敵方未活嘅棋趕向呢一個厚牆
令對方必須keep住逃走
而對手逃走期間，自己就可以順勢圍地
所以外勢係用嚟攻擊用嘅

好似就開打feel左上角

黑子勢力穩固

世界冠軍好苦腦

BTW...有無飯BREAK ga 佢地?

大陸興早食飯

阿法狗千奇唔好輸呀

白棋選擇跳起，係正確判斷，亦都開始敲響中盤戰鬥嘅鐘聲
黑棋尖頂一下，斷咗白棋二路向下飛嘅去路
白棋肩衝一下，假如黑棋擋住，白棋就順勢整型。
假如黑棋唔擋，拆二就有可能被打破。
呢個時候白棋嘅形狀輕巧，有做眼嘅潛力，亦可以迅速逃走

應該唔肯就咁連

右下角我覺得黑子處於劣勢多d
利申唔識棋

仲未諗完

唔係黑被圍，利申唔識棋

點睇都未

其實只係一個deal
黑取實地，白取外勢
實地拎咗咁多就咁多，好似現金咁
外勢就好似股票咁，升嘅potential好大，但你一日未沽貨你就一日都係一蚊都冇，要睇如何利用

黑可以食返入去

我怕佢用完三粒鐘盤棋都未完

鬼佬live link pls

根本唔洗睇 AI贏撚硬

自己上youtube搵DeepMind個channel啦

解說

棋譜

望落都好似live

我都唔識解釋咁多

冇野睇？

之前alphago都好鐘意拎外勢

個中間攞撚哂 呢場係咪睇柯潔點樣搶中原

就咁望個post個撚個都10段咁捉左30分1都無就知哂邊個贏

連登高手如雲

CAP圖巴打請用呢度CAP圖，可以SHOW埋手數，THANKS

而家係到拖下時間，掙扎求存

所以alpha go d落子比較有d唔明白

結果好明顯

中間唔係最少地? 應該最緊要都係角同邊?

9up段數十段

柯仔好頭痕

黑棋唔肯妥協，強行破壞白棋陣勢
白棋唔理跳起嗰兩子，反而一下靠落三三側邊，似乎想強行做活?

Thanks

角邊只係用最小著去拎實地 所以開局點解放角位

老實呢到究竟有幾多個人真係識捉圍棋？唔識既就唔好起樹9up。

alpha go好明顯快過上次對李世石好多

利申:唔識

今日工作時間睇

利申請唔識 只係想睇柯仔個惆悵樣

9成人都唔識架啦

9UP果D自己識IGNORE架啦

未當佢推POST未得囉

睇左幾次棋魂

中間點會少地
角同邊緊要係因為可以用最少既子圍到最多既地
所以角同邊一定係行先
圍棋其實好簡單 你只要行每一步都係最大效率 咁你就一定嬴

yes 雖然簡單 但每著都要諗

柯潔有機會贏

黑子終於長一下，守住拆二同角上實地
白棋亦連返

未必

鬼佬: im shock that im right so many time

alpha go表示大陸仔唔洗俾面快d將死佢算

柯潔有機會輸

驚睇錯咪開追故模式，追住我嘅reply嚟睇

唔好嘈 打和

d大陸仔成日講咩alpha 狗alpha 狗
終於都到alphago 大戰 大陸閪共狗

睇下佢地又準備點兜

柯潔狗而家只係一個google 軟件測試員

柯潔可能有機會贏

電腦分析，50%係贏，50%係輸，唔係贏就係輸

想睇輸3:0 玻璃心點碎法

柯潔有機會逼和

理論上Alphago係唔應該輸

其實有無set alpha go運算利力同人腦差唔多, 一個運算能力咁高但又計時,
咁人工智能真係有太大優勢.

人類贏Ai機率仲細過香港獨立到

如果柯潔贏唔到應該就會輸

屌 做咩換人

未必既 可以行d alpha go 未見過既手法呢

如果Google 用機械臂自動化落子
效果應該會更加震撼

棋魂一早就已經講

想問下圍棋有無打和的？

ALPHA GO 之前好少打劫 好難可以逼和
我知我認真左 但係都想講下 圍棋好難和

我唔識go....但個鬼佬講得幾好好似

紅衫女好正咩

白棋接咗之後，黑棋簡單連接，同時堅實地Block住上面白三子往下嘅去路
呢個時候白棋又轉移戰線，白二子向下衝，黑子一打，白棋一接。黑子需要考慮連接返三子定係長出繼續限制白子走向
兩條戰線同時進行，都幾刺激，不過依家keep住好似係AlphaGo做主動，想玩邊個戰場都係佢揀

盲拳打死老師父

感覺APLHA GO 想點活就點活 點攻就點攻 好恐怖

黑棋選擇接返其實兩子
白棋呢個時候又返去上方戰場，衝咗黑棋一手，黑棋擋住

活又未活到，不過好主動就真嘅，先手喺哂佢度

個女人好似有啲料到

普話通版個伯好煩 係咁吹捧中國踩日本仔

應該比人類三次悔棋機會

Alpha go加油

GOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAALLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLL~~~~~~~~~~~~~~~~~

柯潔再入一球, 2:0 領先 阿法狗

佢職業4段架

之前李世右就係行左一次神之一著令alpha go輕機，但之後google好似諗計令alpha go進化，可能唔會再出現呢個問題

alphago拎哂主動權，柯仔被動比人扯住走

無聽~不過日本係比較弱既一國無錯

巴打~聽英文啦
中文我聽得幾分鐘都打晒飛機咁

白棋突然一斷，黑棋理所當然乎一打，白棋打另一邊，黑棋妥協食咗一子
白子向上打，黑三三嘅穩陣守角被破，omfg

你估好似連登班9up大師咩

上得去都起碼職業段數

講解得一定職業啦 只係未夠班坐係度同alpha go 玩

所以咪話咩痾潔只係程式測試員

全人類都係，唔明有咩好笑

有冇link 英文旁述

因
始終alpha go 食經驗值長大 同佢創新應該不及人 不過要係咁多年歷史既圍棋行到never seem that before既一著 應該幾難

佢痾屎唔出啦

連登仔10段啦

michael呀

睇你既棋啦 睇女

左上兩粒黑子係咪死咗？

alphago好似估計15/6段

因為佢地夠晒廢, 唔關佢地事就可以笑人.

第一局

係，被逼棄咗

係

yes

柯潔好似無咩計

冇人會笑李世石但會笑佢，因為未打已經話自己贏梗

嗰樣

不過講真
唔通世界第一都咁快認低威咩

好撚柒

轉左人之後,唔係講盤棋發展,變左佢有佢講

拎左左上角, 不過黑子仲經營緊.

有無全人類一開始就笑鳩alphago
又講到係威係勢嬴硬咁先

李世石輸就坦承認輸，開始前又無嘴炮過，雖然係泡菜但有品好多囉

右下係咪已經黑子嘅世界?

黑子下方開始佢嘅打入，究竟佢會想做活定係跳出逃走呢?
呢個時候AlphaGo表示一於少理，我刺一刺你先
但係呢一手刺意義不明，因為黑棋有兩個地方可以連接，俾你斷咗一邊都唔緊要
黑棋一拐，決定食乾淨白四子先，以絕後患
白棋呢個時候返返落去下方處理打入嗰一子，冇用到常見嘅夾，而係選擇尖頂
代表AlphaGo選擇優先守住左下角大量實地

今次旁述屎過上次咁多嘅

聽講佢以前好狂妄

頭先仲係上次個旁述，啱啱換咗人冇耐，可能放飯

女既有個YOUTUBE CHANNEL喺外國好受歡迎架

個斷好撚痛，睇到都覺得sad

係，基本上年少都係輕狂

無打和，因為有半目

時間用完會?

其實點解要謙虛先?
謙虛只係留條後路比自己, 等自己輸左冇咁柒
正正就係有佢呢D咁aggressive既性格先幫到佢有今日咁既成就
李世石都老啦, 個人成熟左
佢後生個陣仲串過依家柯潔你又知唔知?

點會?
左邊可以接返
而且黑三子嘅氣多過白四子，睇落應該冇危險

點樣為之贏/輸?

唔通未打就話自己輸硬咩 人地係世界第一唔係社會垃圾好似你咁做開人生輸家

好似河水咁, 邊面比人禁好自然就搵到避走去邊
既係逃, 又係攻

利申 唔識圍棋

英文旁述幾好聽

望到柯潔個樣都覺得佢痛苦

我好業餘講錯勿插

有打和架
開3劫 相方都唔肯讓就會和

三劫LOOP?

佢地既人生就係諗點樣輸左唔駛柒.

黑棋立起，遲下可以選擇跳出逃走或者拆開就地就活
呢個時候白棋返去左邊，靠住剛才嘅一手刺，進一步斷開黑棋
但暫時睇落黑三子依家冇問題，一嚟氣多過白四子，二嚟可以左邊二路接返

圍嘅地方多就贏

2月22日，李世石在首爾韓國棋院接受賽前採訪時說：“老實講，Pan Hui和AlphaGo的比賽水準沒有達到我與AlphaGo比賽的水平。我聽說AlphaGo一直在升級，就在我們談話時它還在繼續進步，所以說，相比於10月的比賽，我所面臨的挑戰會更大。儘管如此，我佔據優勢的事實是不會改變的。對我而言勝利是一定的，現在只剩下贏得完美不完美的問題了。”

好有品真係

仲要講到自己好合理咁

小學雞先會咁關心呢D口水戰.

大家根本就係柒 但輸人唔輸陣 呢d係人既諗法

已經期待緊starcraft

想問講緊野個兩條友係做緊咩

樓主好有心

額外補充：
根據樓豬使用Leela GO個AI分析，其實黑棋勝率一早已經趺穿50%

人類被人類創造既智能擊敗
真係

黑棋唔理左邊，直接下方點咗入去
先唔理下方會如何發展
左邊唔接返可能有隱憂，如果白棋直接衝，可能要打劫

好快用哂時間

前面d人9 up真係好好笑

我唔識睇, 都覺得黑子明明係主動, 但而家似俾人LEAD住玩

小學雞根本唔明咩叫世界第一
現今圍棋第一人柯生得個廿歲，已經打敗無數職業圍棋手，佢點會串唔起？換轉係你廿歲個陣係世界第一你咪又係一樣

看圖續寫故事

starcraft AI 拉步兵海人類根本無得打
DPS最大化

LM

白棋立下，意圖守哂成大隻角

alphago真係落得好快

講左話會limit翻做人既apm既

Support

其實冇咩問題 呢樣野好正常 人類都唔會夠人類創造既車跑得快呀啦

又啱喎

係，應該限300以下

工具同智能係兩樣野黎喎

英文好難聽條女係好勁嘅人？

黑棋唔理出面兩子，直接托角
白子長一手黑棋接咗，白棋再接
呢度意義不明，點解可以成隻角就咁送俾柯潔，理應有更好嘅處理手法?
黑棋扳一手穩固隻角

工具唔係人創造？

其實都係計算
平時計數都唔夠計數機快啦

白子亦都扳一手擋住，黑棋理所當然咁接咗
要睇白子會唔會有方法點入去殺咗黑棋

智能咪又係工具

開始快了

我都唔明淨係識捉黑白棋既一部機即駛贏哂全人類係代表咩
你搞個數學鬥快鬥準比賽, 都一定係電腦贏, 咁又點

除非個AI勁到係其他範疇都識思考兼自我反省/進化, 單一功能有乜咁威

但係佢就算apm300以下
下下都係effective嘅

人類好多爆300左右apm都係多餘操作得返黎

Alpha Go 啲嘢就係你唔明啊嘛

AlphaGo只係其中一個領域既實驗黎
佢仲可以發展到醫療用途

咁我係咪應該放棄文字旁述

deepmind就係一個自我學習既系統黎

你唔講我唔cap圖了

上次有個好正的中文開台解說

今次有無??

唔好呀巴打

而家邊個掂優

仲有幾耐完

AlphaGo重勢掛, 其實高運算能力又接近唔會犯錯, 拎勢可能好過拎地.

有巴打話唔好，所以都係要繼續麻煩你

暫時唔見

麻煩你地

本來R花糕佔優，但係左下角捉到咁，如果黑棋活到左下角，又會變返五五波

黑白棋

Leela: 黑棋勝率仲有48
對於唔識捉棋既巴打：呢個數字表示黑棋（柯潔）開局到而家仲未失分

你講得好好，繼續講啦！

輸成半個鐘點玩呀

你做咩PO子赫幅圖出嚟

ALPHA GO應該埋尾會絕殺拋離

柯潔真係有機會贏
想睇alpha go神手

雙方都算保守, 但而家AlphaGo好似黎料.

最主要係代表機械的由學習到思考既能力一大突破
單一功能只係代表而家剩係人類指派佢一個功能
而唔係 ALPHAGO 係等於圍琪GAME

我希望人類贏返次

我諗左下活棋應該冇乜可能

完全唔撚識 但柯潔好似真係撚勁

就黎相差一粒鐘

左方之前埋下嘅伏筆終於有動靜，開始廝殺
白棋立落去插穿黑棋嘅連結
黑棋一扳，似乎即將準備開劫拼個你死我活

講笑啫，唔講都冇嘢做

讀秒開話 好驚柯潔行錯

我覺得都夠位做眼，如果補多一手基本上必活掛?

ALPHAGO本身都唔係用黎捉棋, 捉棋只係副業

幾時有神之一手出現

AlphaGo係咪捉到某個位會偷偷係LOG度宣告自己已經嬴撚左?
上次好似有類似既情節

計時真係好難同佢鬥, 運算能力差距太大.

R化高會唔會玩消磨對手時間

果個位 大家都放開斬對方

咁咪限200囉

有無source? 上網搵唔到類似說法

個女人唔係試咗一次係活到咩

鬼佬都係好鍾意征子

黑棋飛碰一下，黑棋下方以少打多嘅，究竟點樣衝出重圍呢? 定係會俾白棋強行食撚哂呢?

唔係活左喇咩 個旁述都擺左幾個變化 一路大飛都係淨活

個女人咩人黎

對人類係唔公平 大腦會好攰

其實頭post咪有答

點些 佢計到自己贏硬個陣仲會鳩行幾步等柯潔諗餐朦

有冇人得閒數下雙方劫材數量?

又砌條龍出黎

google揀圍棋係因為圍棋嘅變化太多
傳統嘅高速運算強行拆解不可行，真係要靠學習同"思考"
（唔似國象咁，深藍十幾年前已經搞掂世界第一）
你睇返十幾年前嘅圍棋書都仲打緊飛機話圍棋變化太多，電腦最多係業餘級數

韓國職業四段

你搵唔到係因為你search alphago，而唔係search deepmind

根據以往alphago 做法，佢贏緊會變保守，保住勝局就算

白棋上扳，黑棋貼住又扳，白棋再連扳，似乎白棋選擇先圍好左邊??

個女人好堅

有無中國象棋版

笑到仆街
Outliers又一句點醒啲on9仔

中國象棋是但一個AI 都贏哂la

都冇用 人地三個可能有4-5個係修正自己動作
佢就算200 係200個最精準既操作
仲要計埋電腦唔會餘錢同埋冇壓力出錯
點會輸

象棋google 同時1打頭100名都可以贏哂啦

因為可能性太低？

記得韓國出過好多傳說棋手

太少喇
圍棋可能性係171位數字

好似出cheat咁....TANK臨射目標自動散開.....點打

Google 有出 ？

GOOGLE:象棋依D濕碎野,唔洗我出手

記得上次新聞講, 象棋之類既棋普都已經出晒, 基本上少過7隻棋已經係一定會輸, 已經唔洗睇係咪將死左

係 中國象棋可能性仲低過國象
依家既電話暴力拆已經冇問題 係圍棋唔得先比人話人類最後防線

其他棋類遊戲唔洗用AI
用program已經計哂所有可能性

得圍棋嘅可能性大到計唔哂先要用AI

中國象棋同國際象棋一早輸晒
已經輸到IT狗都唔想再玩

人哋係世界第一呀，你係咩呀？翻去求老豆買架GTR比你啦

黑棋由於有右邊可以斷開嘅手段
所以一路狂插白棋插到落二線，白棋並無還擊手法
白棋右邊原有嘅空被消得七七八八

yes....今朝睇新聞話圍棋可能性係去10既80個次方 電腦有幾快都好難運算 所以就要學人類既思考模式

飛行棋會唔會係人類最後防線

根本佢地就認定左蝗就係垃圾
如果柯潔係日本人 會點

你唔好話包剪揼

你不如話康樂棋

facial + body movement analysis

黑棋終於使出咗佢保留已久嘅手段，斷開右下
由於有啱啱一系列嘅黑子做引征，所以可以果斷斷開

我睇番文章, alphago都係無思考呢個step
都係用大量樣本 加運算能力去得出一個最少錯誤既結論

應該都輸
透過觀察人類出招前手部肌肉震動推算結果

贏左59場渣

柯潔之前話有招殺手鐧....用左未

alphago打香港麻雀一定唔夠香港師奶勁

裝阿賴耶識啦柯潔

利申 唔識棋
但係覺得柯潔好撚勁 希望佢贏到

唔見左條龍既

琴晚開左gatehub wallet
但係唔識用

嗰個係斷網

唔係60勝1和咩?

都冇人知係咩殺手鐧，點知用咗未

Alphago 背哂啲麻雀既位置贏撚硬

過多十年八年可能都已經可以計曬出黎
不過用AI就可以更efficient

柯潔個頭成日遮住咗

淨係睇你隻手已經得

井字過三關先至係

根本就冇，係班旁述自己推論啫

唔係話模彷棋然後行天元咩？

Machine Learnig AI有醫院用緊

話預測到老人痴呆症病人。但AI解釋唔到原因

唔識棋既人想問

點解啲棋好似回帶咁

上面話中象同國象都唔會贏到電腦，想請問日本將棋情況又如何?

Sorry

因為大棋盤係班旁述推論，推論完就收返
你要睇細棋盤先係比緊賽嗰邊

一早計哂

可能遇到個師奶亂9咁碰
雀聖都有教

如果唔計時, 日本人有得玩架.

你以為師奶成日打實勁，其實唔係，一定唔夠一啲職業打先

今次有無好似上次咁教征子

一樣

so far教咗兩次

行先既一定唔會輸

梗係撳掣

麻雀其實真係最後防線, 因為有機率成分
但如果話連打100場應該都係電腦贏

見到樓上有人話李世石已經過左顛峰
其實係指佢個人成就定年齡既顛峰?
玩運動就話會體力不繼
打樹就反應慢左
但棋術呢d野唔係應該人愈大經驗愈老到咩

搵書包圍住部電腦

係香港
有職業麻雀架？

唔係話要執白先可以?

井字過三關係獎門人先玩
成日打和

可件有幾多

今次無乜中文解說 好悶

唔睇了

中象同國象邊個複雜D?

腦既運算能力老左衰退得快過體力.
所以人打電腦計時無得玩.

以前唔計時D老野可以玩好耐, 一計時就係後生天下.

最勁係日本戈D

AI 其實都係PROGRAM
ALGORITHM

唔SURE

好似係59勝1斷線

其實好需要體力,你試下極全神貫注集中響盤棋到,1精神消耗好大

人類做咩都有個Pattern，最後電腦一定贏多

講緊全世界，連普通職業都打唔贏，更不提alphago

人腦年紀大左運算都會慢 好似係
日本有限棋手過左唔知幾多歲都入唔到職業就以後都無得入

用腦都要體力架

又解左日任

棋過三十已經會狂跌watt啦

坐係到諗野既體力消耗係極大

好似話今次對戰個個係冇"睇"過棋譜

其實計時會唔會唔公平, 運算速度而家差成粒鐘都有, 去到讀秒人類更加有勁大心理壓力影響發揮

鬼佬返黎啦

唔計時仲可以打掛搵人幫拖

咁D棋手老左 去教棋? 慘撚到電競選手咁

佐為勁定alphago勁

我搵100個人輪流撳 大家見唔到大家 電腦見唔到人 人見唔到電腦 完全係機率性既野啦

唔識棋
到底邊個佔緊上風?

白棋決定脫先唔理右下
白棋選擇打入又上方黑棋陣地
黑棋跳起似乎想全部殺哂
白棋向下跳，似乎想尋找空隙

所以前面我講過 只係靠一著從未有過既一著去捉 可以alpha go 會會意錯果一著既用法

睇時間都知

數學家都一樣, 過左30歲後, 就係靠經驗多過腦力

世界冠軍都未必打得贏香港3個c9 3娘教子

人類最後防線係斷電

其實認真諗又係, 飛行棋講彩數先確保唔會0%勝率
面對高智能愈講實力愈無機會嬴
抽骯先可以抗衡

係咁打掛恐怕要打七日七夜

鬼佬高汁好多

唔好意思 請問打緊第幾場

第一

第一場

1

麻雀最大問題係你打出既牌就會有路數捉 你如果對住d高手打 應該會輸 麻雀非運氣 你既手法 節奏同慣性係出賣左你叫咩胡
我屋企人成日打 我同佢地打好冇癮 出去同fd我成日贏 對佢地 打打下話我叫咩胡 已經冇癮 再加上我會成日轉慣性打法 都係畀佢捉到叫乜 你已經冇得食 加埋食胡要計算可能性 可能性高 你自摸好過食人地

點解googel唔比人類打掛
去驗證真係唔會輸定熬低

我都覺，限時影響發揮 上年石仔去到讀秒

依家直播個男講解講得好好多

限制AlphaGo個思考速度有無得諗

啱啱返嚟條女係咪換咗衫?

由於我較早前講過大飛守角係比較多俾人入侵嘅手段
所以柯潔被逼補一手先
AlphaGo依家肩衝/大飛一手，似乎可以衝出重圍
黑棋似乎實地有損

Alphago 我淨係諗起達哥

咁人鬥人又計咩
輸就輸啦

巴打係咪打港麻
港麻來來去去都係戈D野係易估D

Thx for answering
今朝十點幾訓醒打到而家仲第一場

本身職業級有時間思考 呢點冇話公唔公平

除咗26號之外，其餘都係得一場

好似係鬼佬唯一一個九段

同啲老手打雀成日都摸和 因為人地已經知道你做緊咩 寧願棄子都唔想比你食
要贏既唯一方法真係睇運 成副牌自己摸返黎

咁無意思啦
你贏都係電腦讓你

跑馬仔 日本麻將都係一樣
麻雀係記性 同預測 同鋤大dee一樣 只係鋤大dee 簡單d 預測可能比較小

模仿棋唔係會被反征咩？
From 棋靈王 塔矢亮

任何有關賭博嘅野都係50運50實力

michael

係
而且佢講自己估計同分析既時候都會留意住盤棋
唔會掛住講自己野

但哩樣野係真，人腦同電腦運算速度跟本係唔同層次，依家比既其實係諗野既全面性、策略戰術，讀秒對人類方既影響真係好大

呢d就係麻雀 同班fd玩只係手㾗 同老手玩除非屋企人 唔係成日交學費

好期待輸完之後出黎講野果個環節

轉返舊規矩可以打掛

SKynet

黑棋一刺又令我學到嘢
白棋托角黑棋冇直接守角，先衝白棋一手，完整保住左邊，唔會被白棋中出
之後黑棋退一手守角
白棋亦都二路連返下方
獎門人：我宣佈呢個局部攻防戰打和

Redmond

咁你就錯啦 如果你話係賭枱上話可能係 賠率係同可能性掛鈎 但麻雀 鋤大dee 唔係純運氣 運氣差可能輸 如果輸小d都係學問黎

係會被先手攻擊天元嗰一方食咗天元先

佢實有得兜
michael都話master係再勁過以前既alphago
而柯潔話贏到既只係以前既alphago

Google會唔會為左中國利益故意輸？

個鬼佬話岩岩黑子果手 少人咁落

行外人，但就咁睇唔覺黑子好差wo

唔識睇

有冇圍棋巴打可以講下alphaGo 有冇策略戰術?
以我認識,alphaGo剩係搵最高勝率嘅一步,唔會似人咁佈局去提高自己嘅勝率

所以咪盡量解說下

佐為有無得鬥

咁你當然可以做到輸少啲 但都係輸
鋤dee更加係 係你拎上手個13張就已經定左贏定輸
50 50定律for winning money係不變

開始走向終局

姐係點
依家仲係五五波？

唔會 上次輸一局之後個記者會 deepmind班友都面如死灰
外國記者問你咁樣輸一場點應用係醫療上面

唔太識，只識少少
想問吓樓主左上戰況如何？

捉緊
有冇link

我唔知佢係一早佈好哂，然後執行
定係只按當時形勢選擇最好嘅一手
只不過佈局階段人類識做嘅佢都識做

段譽呢?

鬼佬D PREDICTION幾準

我覺得黑優，實地領先並無咩弱棋

虛竹下嘛

唔好限時啦，捉返3、5、7日
好似日本古代咁，人類先可能有機會勝

黑棋中腹拆二諗住大包圍
白棋索性一野大大力拆入嚟破壞黑棋實地
點知黑棋呢個時候從中攔截
究竟呢個時候白棋會選擇諗辦法連返左邊，抑或係就地做活呢?

柯潔有料

防守上 白子成功守左下角 其餘三角交戰都有畀對食偷到甜頭

黑子我認為勢頭唔差

終於有得收工睇

世界第一呀

KEEP住都係上落好大，一直都有互相攻防
要睇會唔會有一個攻防戰其中一方受到極大damage
否則應該真係要去到官子階段，以細微差距分勝負

無限悔棋捉到人類自動投降咁先係完美輾壓

AlphaGo重勢啫, 玩到後期埋尾, 柯潔又要讀秒應該好難捱.

如果跟佢原理去睇(MCTS)
佢當時形勢勝率其實係base on 之前落子嘅結果

如果你問左上角，三三嗰兩隻黑子已經被食乾淨
如果你問白棋大拆，俾黑棋攔截嗰度，就仲需要睇下佢地點處理先

後者

完全唔識唔明 但好關注
究竟AI係咪真係可思考上贏人
定只係計得快 但策略不行

佢哋絕對唔想輸，上次李世乭贏嗰場，班開發團隊塊面黑過鑊撈

今日既AI可能未必得
過多幾年實得

可唔可以話ALPHAGO係用計算力黎屈大局觀

每次都有人提到飛行棋
其實飛行棋電腦都可以計郁邊隻棋最大機會食到你隻棋
用數學(Markov chain)好容易計到N步之後，一隻棋行到任何位置的機會率
根本唔需要用到人工智能

唔係話人既運算力只對到局部戰
但alpha做到全盤，所以可以預先佔到先機
對泡菜第一戰好似一開始alpha落咗幾子貌似廢子
啲旁述仲笑鳩alpha，但捉多幾步就知個幾步對整局起咗好大作用

要做野了...未必update到cap圖

唔識棋
但覺得呢種講法好低質
李世石一役之後人類輸已經不足為奇
成日斟酌係輸左又點兜嬴左又點口出狂言真係好無聊
一陣又話讓賽乜乜柒柒咁
不如認真睇下識棋既人解說好過啦

唔洗過幾年 幾日應該已經有唔同

白子拆一似乎想就地做活，黑棋喺上方點一下唔知係咪想限制咗佢發展先

LM學窄位做活

唔知，請去問IT狗

鬼唔知世界第一

下線版未必得瓜

唔緊要啦，辛苦咗你成朝

不過黑子好進取咁攻 如果因小失大就 alpha go。應該唔會有呢個失誤

BTW，求其他巴打貼圖
否則我就咁文字旁述，大家自己對照返盤棋啦

電腦圍棋向來都係用大局觀對人類既細算力

睇黎午飯未完

個FAQ 啲問題真係好撚弱智

白棋盤面60，黑棋盤面都唔夠了，更何況要貼目

咁依家本身條件就唔公平，圍棋係每一下步都要諗之後既幾十種可能性，電腦用幾秒就運算到，人腦可能要幾分鐘至幾十分鐘

黑子果著

鬼佬好似睇好黑喎

外國九段好準

達哥幾時出山

而家捉成點

幾好聽

圍棋本來就玩大局小局切換咁諗
點可以話屈一範
應該話面對強手, 人就顧唔到全面, 如果小戰區無出錯, 就輸係大局度

無捉過圍棋

上方黑既優勢係睇落幾大.

白102貼上似乎係想製做戰鬥
黑103先封好左邊
白104二路尖一手，如果黑棋唔擋，佢就可以偷渡過左邊
黑棋擋咗，白棋嘅眼型就更加靚，方便做活
黑105擋住，白106一邊做眼一邊逃走
黑棋似乎冇咩手段可以同時制止兩樣嘢發生

依家左下右下都係白子佔優？
岩岩食完飯休息先得閒睇下

呢個局部殺唔到白棋就輸了

混戰中
白子左下大片地係佢 如果上方白子做活就 白子應該先勝一局 但幾難

棋靈王劇情

捉緊棋都得閒上黎講野

黑子尖頂一手，先破壞咗白棋眼型，同時逼白棋連返先，唔準佢即刻飛走
係兼顧兩者唔錯嘅一手棋，俾我真係諗唔撚到

純粹根據返上年個AlphaGo POST

右下黑連到

殺到嘅話夠唔夠?

所有AI vs 人類既野都係咁，包括以前既國際象棋，所以？

世界級大戰 邊有咁易諗 我係度學野

黑棋如果殺唔到白棋，應該就直接GG

無追POST 想問柯潔如果無晒時間會點

無曬時間就限定時間要下子

你唔同支那評述一味講我會點落，而係計哂數教您點睇局棋，點樣落最優

右下黑子有實地 但睇下中發展 不過下中黑子勢唔強

點圍得哂

FAQ：
1：夠鐘會點？
> 讀秒秒內要行一步，有3次機會可以讀秒，用晒呢3次機會之後都係無出手就直接輸。

睇第一頁有講

好想人類贏
人類最後希望

白棋被逼長一手先，跟住黑棋一跳出，破壞咗白棋剛才試圖製造嘅眼型
白棋夾一手，似乎想利用左邊對殺脫先嗰幾隻白子嚟製造逃走嘅空隙

對手點落都冇可能改變

其實佐為咁勁係咪因為佢冇體力限制?

宜家其實捉完未

應該係

所以你話FAQ啲問題點會好弱智，真係頁頁都有人問

未

未啦

支那人唔算係人類

會唔會又有神之一手呢

咁即係AlphaGo學玩LoL會點?

黑好似GG鳥，應該殺唔到白棋

大家一人一步，就算係頂尖對初學，高手都係冇可能圍得晒

不嬲都係鬥快鬥大

雙手抱頭,出哂事

人類有時限好唔公平

🙉🙉

窄活成功

平時柯潔都係諗到咁既樣？

見到佢有按太陽穴 應該幾頭痛

會變弱智

其實揀圍棋去對戰 係因為圍棋有近乎無限既棋局
任憑幾超級既電腦 都唔可以每一步重新運算一次所有棋局 去搵必勝既一手
加上 圍棋只係其中一個踏腳石
將來既醫療，銀行，網絡，社會，都可以應用AI

鳴鳴鳴我唔想聽呀😭

係蟲族對神族

玩過少少圍棋 黑子係咪左上打唔贏就輸硬 我見上面中間不停比人陰d陰削緊

快D發爛渣啦
蚊人LAN線自殺啦

出左事啦 上中做活呀白子

黑棋被逼左邊補一手，食乾淨粒白子先
白棋上面再長，眼位已經相當充足，黑棋似乎已經冇辦法殺到白棋
而且黑棋仲要補返一手去保護黑兩子

唔係會變外掛咩

係有打和既。 三連環劫。

咁係咪即係柯潔已輸

多數係
如果冇突然間出啲咩神之一手，或者AlphaGo自殺嘅話...

咁樣係叫無勝負
打和僅係指捉完，雙方目數一樣
而家貼目下係唔會發生。

FQA見到呢條戇鳩問題 估唔到真係有人再問 真係吹漲

做你老母真係辛苦

柯潔：反正輸硬，只要拖廷時間，無韓仔輸得咁快，環球時報就會話我勁

See?

上次實後檢討，deepmind話佢地可以睇返alphago 當時估算概率
如果可以連埋個概率一齊睇就可以估下佢係點諗緊個棋局

睇到唔記得出去買飯食

on9

on9 仔

真係好多弱智

支持AlphaGo

黑棋似乎都放棄殺白，改為右邊開始先手官子

話柯潔冇品嗰啲真心可以睇吓佢對大陸ai「絕藝」時既發言，當其他人仲話佢只係狀態差時佢直接咁講

韓仔先會咁無恥 講拖廷時間無人能及朴廷桓，係咁填子

擺到明見到FAQ之後再特登問

個大陸仔之前唔係好串架咩

個鬼佬好似無視左個比賽...

手痕想捉

佢覺得黑輸左9成嘛

alpha go 下便贏曬

好似睇唔到交換左一手

咁都冇答

左上果舊佢地都無理到...

其實點都圍唔到
唔知點叫贏

黑向下飛一手，尋求攻入白棋實地
白棋唔理，左上先刺一手，黑棋被逼連接
白棋繼續先手搶官子，一下向右跳入，進一步削減黑棋實地
黑棋擋住，白棋往下長一手，保留繼續進攻嘅權利

捉囉

會電腦大爆炸呀

大局已定？

鬼佬決定自己捉

如果AlphaGo 行先，人類copy個行法會點？

點樣圍唔到?

copy 個行法

根本比弱智睇

基本上係

大陸個絕藝AI都識應對，你估下AlphaGo識唔識

啲問題真係好撚低質

可能啲巴打心急又或者睇漏啫

未捉夠一定棋局睇唔到係正常

agger，問完又問

話李世石有品嘅人都唔識李世石嘅性格。李世石出名囂張，開始嘅時候話贏硬，知alphao勁以後話爭取贏兩鋪，又輸話我至少贏一次。輸比柯潔話柯潔水平未夠，作為前輩必須拉佢落馬

如果人類棋士+alphago對alphago會唔會人類+AI佔上風

只要即刻擺中間
對手就copy唔到

嘩屌 人類黎講 你都算係最撚醒果個
1+1=2 2>1 所以2贏

你覺得連登會有人答到你？

Copy黎做乜 宜家玩五子棋？

黑棋前面飛到個位，終於有機會插入去
黑棋跳一手，白棋擋住，黑棋再扳，白棋退一手以保周全
黑棋左邊突然一跳，食住白兩子
白棋脫先，刺一下右邊斷點
黑棋唔理住，先打一下，白棋提子
黑棋再打，但係我覺得AlphaGo可能讓佢食三子，但係斷開另一邊三子，似乎效益更大

人地Google研發個AI目標咪係其他範疇識思考兼自我反省/進化囉。 唔通使幾個億真係攞黎捉棋
你條7頭都諗到人地 Google 咁大間公司諗唔到

點優勢喔

我淨係知26號有人+alpha打人+alpha

鬼佬

黑

懶醒嗰個係你呀

第一著 天元

的確有模仿棋嘅行法

柯潔強攻想試下突唔突破到？

貨車8個轆,快電單車4倍

鬼佬miss左上面好多步

有冇玩過二人三足?

強迫症患者表示對大棋盤左上少咗2步感到非常煩躁

唔好再binc

鬼佬想自己落場咁款

x2

左邊似乎效果都OK，但係右邊我懷疑佢係咪行錯
佢食三子只會得到4目左右
但係人地斷開佢，可以拎到8目左右

出q左拖累alphago之外無用處

個鬼佬唔理個比賽入左忘我境界

鬼佬跟貼啲好唔好？

唔識捉就去睇棋靈班喇

黑子右下係味做活咗？

同我上面講嘅一樣
AlphaGo係唔會理佢嘅叫吃，因為利益實在太少
AlphaGo係會斷開左邊黑三子

有無人提個鬼佬

而家係4步

職業好少錯呢啲，可能有後手我地睇唔到

刺嗰度?

差唔多要完了

樓豬食飯先，唔好意思咁多位，好快返嚟

柯潔個樣

人類

慢慢 辛苦哂

冇左你好多人會唔知咩事，巴打快返

好辛苦, 好想幫佢擺返上去

霹靂啪啦

上次果鬼佬正好多,多D 交流
條女唔撚得

又一個連ai係咩都唔識，自己google吓喇
Ai勁在自己識學習同思考
一個人有壽命或能力限制
Ai就冇，可以學到無窮既知識
所以證明到ai真係有呢種能力，就可以應用落任何範疇，因爲人學到既，佢都一定學得更好

我有信心贏AI

蚊插蘇

擲公字我有50%機會贏AI

建議上面咁樣講得出黎果條友 講出黎 google 下先啦
唔通研發個 ai 出黎淨係為左捉棋咩

AI 用動態視力估算旋轉次數

我好有信心唔會輸，最多打和

德州撲克ai呢種有談判成份既遊戲ai都贏⋯⋯⋯
舉例都舉啲無得計數計出黎既野丫

大把行外人係度

我記得中國有種打法好出名？會唔會係果隻

michael又夠鐘了

邊洗估，計都計得到啦⋯

如果人類同AI有分歧咁點

有規則既AI都會羸

老老實實，strong ai呢樣野真係未有耐

日本LIVE 有CHAT ROOM, 仲好睇

人地alaphgo就係勁在全才 只係人地拎圍棋來玩
佢係整個ai學圍棋 唔係整個圍棋ai

呢兩個都唔補番左上角

蜈蚣快過人幾多倍

轉鬼佬唔睇了

包剪揼機器一早超越人類啦

屌唔記得左依幾日人機大戰
想問依家打到第幾局
宇宙最強嘅柯潔大炒阿法狗幾多場?

幾時先會停 完場計子？

都係上次正好多

講完覺唔覺得自己柒
google 吓唔難呀嘛

雙方都虛著就會停

終於補番

個女d大陸控英文好剌耳 熄聲

個CHAT ROOM同lihkg差唔多垃圾

利申 唔識圍棋。即係d area基本定左係邊一面拎哂？

其實係咪有delay黎捕捉人既動作 只係快到人眼睇唔到

到左下角未補

其實我覺得人類時間要多D

電腦轉數快到咁 邊有得比

BTW 希望AI唔會長期係圍棋界個排行榜咁耐
咁真係好打擊人類對棋既信心 係會令人進步 但遲D又有公司整AI出黎打既話
變左AI榜就唔太好睇

又係兩子

我推斷下姐，因為AlphaGo係以學習模式去增長知識庫，咁面對無見過嘅野嘅時候，大多數電腦係會崩潰，所以我好奇問下姐
利申：任何棋類遊戲都唔識，無意褻瀆圍棋

BACK

而家邊個佔優

好嬲

左中同左下白守到黑一棟都冇

依家邊邊贏緊？

拎黎猜梅

棋靈王都有講模仿棋，果條友俾塔矢亮幾下秒左

到時頭5都係AI，就會分開一個人類榜一個AI榜嫁啦

會唔會太快

呢兩條友好慢...

我覺得唔係囉，雖然比壓但係黑子都有更多地

包剪揼 冇cam只係計機率 ai一定贏人類 如果猜足一個鐘之後再計輸贏

AlphaGo一開始靠睇棋譜學，佢睇過模仿棋既棋譜都唔其
同埋斷估柯生唔會係公開全球既大戰捉模仿棋咁柒

唔可以咁講

捉完沒有

黑棋提左白三子之後，白棋似乎唔急於打三還一
先手衝左邊一下，黑棋擋住，白棋斷，黑棋並一手食乾淨白三子
白棋扳左邊，黑棋拐一手食乾淨白五子
呢個時候白棋又係先手，戰場右到中腹靠右嘅位置，白棋跳出
黑一子飛向左方以作逃跑
左下角終於有動靜，白子大飛，黑棋頂一手
白子又再脫先，中腹跳一手，試圖攻擊黑兩子
黑棋跳一手試圖連接
白棋並無強行衝斷，只係穩穩一扳擋住
黑棋亦都接返，但同時先手又落返喺白棋手中
白子轉到上方戰場，一扳再度削減黑子實地

柯潔貼唔貼得起目

黑棋提左白三子之後，白棋似乎唔急於打三還一
先手衝左邊一下，黑棋擋住，白棋斷，黑棋並一手食乾淨白三子
白棋扳左邊，黑棋拐一手食乾淨白五子
呢個時候白棋又係先手，戰場右到中腹靠右嘅位置，白棋跳出
黑一子飛向左方以作逃跑
左下角終於有動靜，白子大飛，黑棋頂一手
白子又再脫先，中腹跳一手，試圖攻擊黑兩子
黑棋跳一手試圖連接
白棋並無強行衝斷，只係穩穩一扳擋住
黑棋亦都接返，但同時先手又落返喺白棋手中
白子轉到上方戰場，一扳再度削減黑子實地

#頭先幅圖未去到呢度，但係旁述到呢度，請睇返呢幅圖

黑棋模仿棋同白棋模仿棋對AI黎講係兩回事黎，
人類用黑棋模仿棋對白棋AI會自然輸；
但人類用白棋模仿棋對黑棋AI,
以而家公開既絕藝對局黎睇，人類白棋未輸過

而家呢局柯潔黑棋；一般相信柯潔指既殺手鐧係指白棋模仿棋；咁下局就有野睇

AlphaGo

應該得返中右方係戰場? 其他好似定左落黎

仲未發現左下

輕鬆啦

沒有

難啲

終於見到

左上仲有個大飛官子?

發現了

唔識捉

睇post話柯潔開頭形勢都算可以
宜家落後返，係因為自己失誤下錯棋
定係白子一開頭就佈好局

中下gg

人類係咪得返可以親手拎起棋子呢個優勢？

柯潔係咪知自己已輸

呢個你要問返當事人

要做到放埋棋既話 應該易過寫PROGRAM好多

難度 0

收官了?
大局已定嗎?

年紀大左經驗係豐富， 但係捉一鋪棋其實“體力”消耗都好大， 唔係話出晒汗個隻， 但係個人會好攰。 而且年紀大左諗野有時無咁靈活， 即係好似人地話年紀大左讀書唔入腦咁上下。

搵部3D printer 改做放棋就係

fang chan軟件分析現在白棋勝7.5目

老老實實，機械手真係唔係咁簡單

柯潔擰曬頭

黑棋直接斷咗，然後用兩子換咗個先手返嚟
右邊突咗個龜頭出去之後，白棋又脫先，去咗下面扳咗個先手官子
大家正正常常咁扳擋接補

呢一對講解跟得足過頭先果對

你睇吓世界政治係由後生主導定係老人家主導

好精彩

仲有兩粒鐘係咪痴線

又關咩事

老老實實，同alpha go個開發難度比，“唔係咁簡單”同0難度冇乜分別

完全九唔搭八

有無睇黑社會天林叔教訓譚炳文？ 年紀大左講既就係輩份/尊重

AlphaGo平均分半鐘一手啫

而家d機械臂已經好勁

德國砌架車出黎， 唔就手的位都用機械臂解決

放棋喺工廠界零難度

總統總理果啲成個政府幫緊手
出面仲養左好智囊團

女：the game is almost over

我明白， 我

3d printer 應用緊嘅例子

同d評馬19有咩分別

戰況如何

望落去柯潔已經冇乜機會
下中，中左，上中都已經輸左
學過幾年唔知講得啱唔啱

畀人笑成世

機械臂

我明白， 但係

唔一定要模擬人手，將d 棋sort好晒好似子彈咁，揾lego都砌到出黎

依家進入到小官子階段啦，都係細棋

邊個羸面大

On9

Go

做乜撚野

無啦啦變咗鬧交POST

都唔係贏面大 其實都贏左

廢老思維咪呢D

差左輸幾多目..

今次柯潔呢場好似無咁多人關注
但後面人機對人機好似幾有睇頭

咪沖出來柒啦........ 拉埋政治來講

應該輸8目左右？

黑68
白69
女棋士估計 未計貼目

佐為都難救了

果陣石仔歷史第一人點同

玩完

同埋柯潔衰口臭

個人覺得柯潔比李世石少「神來之筆」, 反而下得比較穩陣. 各有各好睇. 以第一場來講, 柯潔好似接近alpha go實力少少.. 請指教~

笑死

柯比想像中頑強，雖然都係輸

圍棋有冇得投降

基本上都係小官子
白棋右邊衝咗一手，黑棋擋咗
白棋左下大飛，黑棋活咗角
白棋中腹靠左刺一下，黑棋脫先
黑棋右邊扳咗一手，白棋擋住
黑棋上面拐咗一手守角，都算OK大嘅官子，大概5-6目
咁白棋就先手食咗右下嗰一子，亦都算唔錯，都有5目

有

冇得輸一半

落兩子

叫肥馬出來屈美斯機 goodest logic

柯潔仲捉落去

都唔係極大差距，捉落去冇咩問題嘅

Toya koyo

柯潔頭髮都玩甩咁濟

棋手既傲氣

搏電腦出錯....... 雖然機會好細

試下ALPHA GO收官都好

得返25分鐘左右...會唔會TIME OUT輸

用腦過度會流鼻血同手震

到底發生咩事

等緊出殺手鐧(好似係)

巴打之後係有讀秒既機制

之後會讀秒

..

的確唔大差距 唔係棋手自尊

好多人幫我證明咗個FAQ係有必要存在

不如你地google下先 , 即使係alphago, 都只係算係弱AI
最盡係跟據sample選擇最大利益行動
談不上學習/進化, 更加無主導思考

25分鐘應該夠用 因為都向緊終局

AlphaGo VS 柯潔
就好似第一頁所講 對戰捉得3局??

剩係識少少，柯左下好似無哂得個角仔

更多人証明左係唔會睇FAQ

一直話捉圍棋既黃金年齡都係20歲左右
因為人既大腦個時轉數最快

柯潔d 收官好l 勁
明明唔係出名e 範

其實al. go對李世石都出錯，但佢過左先發現。今唔知會唔會

唔係岩岩相反咩
根本打左FAQ都無人睇

Time out 有加時，未分到勝負會射十二碼

上次對李世石都冇咁多小學雞問題

你寫咗咪又係成村人冇睇

13:45 官子階段：聶衛平判斷現在柯潔劣勢。雖然官子階段柯潔形勢追上一些，但距離終點越來越近，柯潔翻盤的希望也越來越小。而有人工智能Leela的分析，柯潔勝率僅為33%。AlphaGo收官異常簡明，研究室內眾世界冠軍認定柯潔小敗成定局。

仲多囉 可能因為上次多人留意

柯潔好勁

果陣未有連登
第一頁有FAQ咪又係有班季候鳥走入黎問

仲有33%勝率咁高

可能係FAQ已經減少咗好多人問重覆問題
如果唔係依家可能已經開到第三個POST

呢個人官子階段決不會犯錯.jpg

自己唔識圍棋，
但平心而論，我都覺得佢好勁

我係唔識, 但我知道, 睇過棋靈王一集咁多所以知
但入得讀秒既情況下我覺得九成都會輸, 始終心態問題

冇爬之前既文. 依個女人好似講得好好. 得意過九段鬼佬.... 個女人未必好多講緊D possibility of moves (可能而家進入收官階段), 但講緊D棋士心態/ insider sharing.

其實一直同人去捉 , 再用過往經驗搵出最大可能贏既step , 只不過算係統計學既一種，但係佢可以自己同自己捉 再去進步 呢下先可以稱得上ai

我唔識棋都感覺只係少輸, 同上次石仔唔同

但柯潔收官的確追到d 都力追緊

又唔係咁講，賭片都成日講長賭搞到無精神睇錯牌而輸。

收官對佢地黎講唔會用好多時間

試下出cheat郁下go d棋

你講出來羞唔羞恥？

爆post

有聲

on9當好笑

1001